保方首度萌起退休念頭是因為遇見他……

PSG門將保方接受Eurosport訪問時，談及自己首次萌起退休的念頭，是因為他在球場上遇見了一個人——自己舊隊友基艾沙（Erico Chiesa）的兒子Federico。

保方說：「我之前可能沒有過多考慮退休的問題，直到我在球場上遇到了舊隊友（Erico）基艾沙的兒子（Federico Chiesa），那時我意識到自己可能要退役了……」小基艾沙生於1997年10月，當時保方和他的父親在帕爾馬還是隊友。及至2016年8月費倫天拿與祖雲達斯對壘，18歲的小基艾沙和保方相遇了。

「我第一次面對小基艾沙時，我真的有一些迷失方向。」保方說：「這是我第一次和舊隊友的兒子比賽，我感覺自己應該退役了……不過，我現在接受了這一切，我覺得這也是上天賜予你的一份不錯的禮物，這是值得欣喜的事。」

有趣的是，保方在PSG還遇到了自己另一位舊隊友杜林的兒子Marcus。兩人在去年8月PSG對甘崗的比賽中相遇，並交換了球衣。

幾時到同舊隊友個孫同場

其實佢一早應該要收山啦 好似d老屎忽賴死唔走

走啦廢老

屌咁仲勁可以點
龍門打到40都唔算罕見啦

晨早回晒塘啦老細

回左唐仲大把貨
你估d球會傻既咩，如果真係唔掂點會仲有得踢

其實所謂回塘都係由世一跌落一線尾
一定仲好過米列勞 卡利奥斯

老而不
就係呢d

20年後
保方說：「這是我第一次和舊隊友的孫兒比賽，我感覺自己應該退役了……不過，我現在接受了這一切，我覺得這也是上天賜予你的一份不錯的禮物，這是值得欣喜的事。」

上年猁狗有保方, 應該拎左歐聯

同啲廢物比會唔會有啲侮辱左保方

卡利奧斯送比binc馬嗰球搞到我以為佢係業餘龍

廢極都勁過世盃金手套啦

舒米高個仔都拎英超 利記...

ching咪玩針對

廢極都最少同ccc尼同level
廢極都勁過dollar馬

好難唔出佢

16年萌起念頭 19年考慮中 21年先再算

駁唔到

保方可否不要老

走啦 之後仲話尼馬應該拎金球獎

個時仲搵紐亞比
舉手王都唔知去左邊啦依家

妖人chiesa

係你地唔睇德甲姐

佢出道嗰陣有30到尾嘅隊友
到而家真係有孫仔踢緊都唔奇

有你我先睇

依家紐亞勁過保方?

今季保方既波我睇得唔多唔會評論
只會話佢仲有水準
不過啲人德甲一場無睇就係到也文也武就真係好撚on9

國家隊就一早要收皮啦
球會仲踢得點解唔踢

有能力點解唔可以打落去

世盃外保方好撚大責任

我淨係知今季打得麻麻地,好多失波

你宜家同緊韋亞個仔做隊友添啊

多失波？
ddg 達屎失仲多喎
你真係睇下波先講啦

又抽

以前睇過下佢好似差個歐聯盃就拎晒大賽既獎??

你唔走新人邊拎到經驗，但球會實諗過先用佢，雲達沙都打好耐啦。

冇睇波唔怪你

仲係top10龍

咁撚叻既你

早排先同杜林個仔交過手

有無諗過其實近年意大利除左佢無一個龍見得人先係真相

無歐國盃

當拿隆馬？ 之前吹到好勁

托度勁過佢

唔出奇
如果保方18歲同過個好早生左仔嘅三十幾歲老將踢
而家可能會遇到

隨左基艾沙個仲冇施蒙尼個仔
仲同隊拍住上tim

*基艾沙個仔同施蒙尼個仔

達屎一定勁過保方